學生被屈遭叉頸 校長錢大康：「譴責警方有咩益處？」

錢大康先生作為教育界有名有姓嘅人物，眼見自己學生因為買鐳射筆作觀星之用而飽受黑警濫暴同抹黑，並隨時因而被控暴動刑期10年，竟仍不願譴責警方處事失當，甚至多番逃之夭夭，顛倒是非黑白，公然指出只在有益處時先會譴責警方濫暴行為，激起眾憤以致新生被罷reg。此舉視學生會會長方仲賢如敝屣、置全校學生安危同權益於不顧，無異於助紂為虐，認同警方所為之事。

教育界各位良心尚未泯滅嘅翹楚，

請問你地幾時會同錢大康割蓆？

定抑或是錢大康所作所為已經代表咗各大院校校長嘅心聲？

學生方仲賢唔係出自你地間學校，只係因為你地好彩咋！如果佢係你地嘅學生，你地又會點做？

作為教育工作者，到咗而家呢一刻，眼見黑警對無數學生濫用私刑，甚至喺眾目睽睽之下除女仔條裙，你地平日滿口嘅之乎者也仁義道德去咗邊？讀聖賢書，所為何事？眼見社會不公，難道你地唔應該不平則鳴？難道你地無責任企出嚟聲援被叉頸嘅方仲賢？難道你地無責任企出嚟保護手無寸鐵嘅學生？

與錢大康如斯無恥無賴無良無品之輩為同行，你地唔覺得面上無光咩？定抑或是你地同錢大康一樣覺得譴責浸大校長錢大康睇住學生去送死一事，係一件對自己毫無益處嘅事？

如果係嘅話，你地不配為人師、不配執教鞭，唔該你地自動喺教育界消失，唔好出嚟獻醜。

好抱歉，我喺以上內容嘅語氣可能重咗。

然而，若果你地仲有良心良知，若果你地仲覺得自己係一位校長、教授，若果你地仲覺得自己係一個人的話，我懇請你地真係憑良心企出嚟，面對住香港人講句：
本人嚴厲譴責警方濫暴行為，同時不恥浸大校長錢大康妄顧學生安危一事

教曉新生何謂良知，教曉新生知何謂一間院校嘅風骨，唔好龜縮一角閒事莫理做壞榜樣，就係咁簡單。

對唔住大家，啱先唔識開post起標題，最後愚弄咗大家，好對唔住，我知錯喇，重新開post係因為我真係想認真討論㗎

推

幫推

良心何價？自由幾錢公斤？民主最近有冇貨？

垃圾學校

問返佢校長保護學生有冇益處

真係無貨了
飲食界有凍撚水，都算connect咗
航空界connect咗，願意帶頭罷工
但教育界竟然只得一間學校嘅校長肯企出嚟

做教育嘅人眼見黑警濫暴自己學生，都仍然掩住良心，默不作聲作壁上觀，唔願意譴責警方暴力
而香港嘅下一代接受緊嘅竟然係呢種是非不分，閒事莫理嘅身教，香港嘅良心、自由、民主誓將成歷史遺物

你譴責50屆P講粗口又有咩好處呀

仗義每多屠狗輩，負心多是讀書人
遇到大事就龜縮，枉讀聖賢書喇，各位教育家

錢大康覺得700幾萬糧唔包保護學生，所以係無益嘅

錢大康心諗：上任浸大校長以來無乜嘢可以搏見報，立威r水話俾共匪聽自己做到嘢全靠今次

50屆p粗口事件source:

可能唔譴責嘅好處就係可以自己搞掂reg day day2

Agger
教不嚴，師之惰

錢教授用心良苦
錢教授，新生嘅Reg day day2靠你喇，唔好衰俾你嘅異見人士睇呀！
光復浸中，時代革命

所以話連登仔，自視過高，目空一切

教育界得一間學校既校長肯企出黎

你知唔知拉左既人入面有教師？
你知唔知有大量既教師出黎行甚至一齊發夢？
如果你要既「企出黎」，係要跟足你劇本去做，咁你慳番啦，一場運動成敗唔係睇一個人既叫春，你無資格講咁既說話，侮辱左有出黎支持既人

同意啊！！！好感謝教師們連月來嘅付出，如果香港無咗你地苦苦堅持去為下一代灌輸正確價值觀，就唔會個個星期都有一班願意為追尋公義不顧一切嘅小朋友光復香港，辛苦你地喇

一人力量太微薄，一人叫春的確無用，所以先希望搵辦法令有良心嘅教育界公眾人物運用佢地嘅力量，利用佢地嘅公信力、影響力，言傳身教咁教導到呢一刻仲擁護黑警嘅人乜嘢叫明辨是非

或者咁講，要各大院校校長表態反送中現時嚟睇係無乜可能，始終各院校同大陸嘅利益轇轕千絲萬縷，所以我地或者應該將焦點集中喺「譴責警方濫暴」、「聲援方仲賢」、「恥與錢大康為伍」上

佢做校長都無咩益處

佢真係配做校長？？？
民初既人仲好過佢

（下一步策略）警察變棄子，四招抗中共

錢大康一年逗緊700幾萬，當然奶到雪雪聲
但教育界唔止校長，仲有好多老師有同行

校長：瀨共應該無咩壞處，所以我選擇瀨

校長

1.大家都知搵校長你出黎支持學生廢既。因為大家都知係廢。
2.搵你出黎係希望校長你帮下會長，因為時間越來越小。
3.當日會長被拘捕後帶返警署，校長你應當即刻到警署了解及運用人校長你權力同警察抗爭到底做到校長保護學生責任。

共狗

當一個校長都仲要講有咩益處既時候
咁呢個城市幾有錢都冇用

巴打講得好

夜更清潔工攔截警員讓示威者離開被控 須遵宵禁令

拒譴責警方 拒赴警總投訴 錢大康：譴責有咩益處？ 浸大學生會發動「罷 Reg」

仗義每多屠狗輩，負心多是讀書人。

讀咁多書都唔夠學生睇得透
仲係度睇益處

好多謝老師們願意一直同行，頂住學校政治中立嘅種種壓力，身體力行教導下一代要捍衛公義
曾經見到有老師不良於行都仲陪我地參加各項遊行集會，日曬雨淋

但其實會唔會有方法令有公信力、影響力、高社會地位、已脫離物質層嘅教育界人士發聲「譴責黑警濫暴」、「聲援方仲賢」、「表達恥與錢大康為伍」嘅睇法？

錢大康：雪雪雪雪雪

我估:
佢應該指緊依刻鬧差佬 對成件事有咩幫助?
唔係講緊對佢個人有咩著數
唔割

佢精神分裂呀 同佢寫俾全校封email完全相反曬

錢：撐學生有乜好處？

正宗廢老主義，冇好處就連良心都可以埋沒

垃撚垃

邊配做校長

大學校長譴責點會冇用
當全港 所有有名有姓既人都譴責警方
政府仲有咩道理企硬?

無恥到

公司好多大陸同事都係浸大畢業, 有無關係？

校長咁高，無聲譴責林鄭隔幾日就出嚟譴責人民？

on99，前校長係話，對被捕人士冇益處啊

雖然我都屌佢對學生冷漠，身為校長想明哲保身

不過求下你唔好散播謠言，咁樣只會俾人笑我哋

點知浸大嘅學生都係太天真，以為錢大康校長可以見係自己學生出事就伸出援手。
年年個個交$42000俾個校長逗住年薪720萬，到關鍵時刻校長公然三番四次逃走、因為要食飯就卸膊俾其他人嚟與學生對話
咁大個人，知唔知醜字點寫

天光喇！8點喇！方仲賢嘅時間無多喇！
錢大康，你訓醒未呀？起身喇！又話周旋？周咗去邊呀？

教育界好多教畜

之前依個柒頭皮出封信，唔係好多人打曬飛機咩？

浸大校長寫的信 風起了

一日奶共，一世奶共呀

我想講，曾經搞過散水，出賣過抗爭者嘅人都係一樣呀。

我公司好多大陸同事都係浸大畢業～
唔知錢校長既益處係咪同呢單野有關係呢？

比呢d人教出黎就會多好多黑警

大多佢十萬

讀咁能多書，岩同唔岩都唔夠膽講，屌

始終佢有公信力、影響力，對教導啲是非不分嘅人可能都有少少喺辨別黑警濫暴問題嚴峻嘅作用

對個學生有咩益處???
大學校長係一個有名有譽有地位既人
點會冇用?

佢又會11點岀席多次

錢大康 屌你老母 去含狗撚啦

斷章取義

向錢大康乞少少精神支持俾方仲賢撐住都好呀
就嚟夠鐘落案起訴佢喇
佢仲咁年輕，到時坐10碌8碌點算好

垃圾

除非有好強烈既人證物證
否則我唔覺得會告得入

校長：我已經送左兩條三個五去差館疏通，我是做實事的

到12點佢仲可以話 要俾啲時間佢

推錢大康上前線

當你對藍屍講公義
佢哋個平衡點係有冇益處

其實黑警佢地係想制造白色恐怖嘅，但告唔告得入就係司法層面嘅事啦

針對黑警屈學生仲要叉頸呢件咁唔公義咁暴力咁荒謬嘅事，各大院校校長竟然冷眼旁觀，唔願譴責警方、聲援方仲賢，錢大康無良知，奶共奶到雪雪聲就無辦法啦

但成件事根本係唔啱㗎嘛，又唔係要佢地反送中，而家係想利用佢地嘅影響力、公信力，針對黑警濫暴表態啫

公然指出只在有益處時先會譴責

譴責係最低既表示, 你老婆比人摸屎忽係咪因為做任何野都無益唔出聲? 咁既程度做校長唔怪得咁撚鍾意 NDS

屌

錢狗
你睇下嶺大校長啦

係佢眼中只有利益
難怪樂此不疲地舔共
舔得咁落力，你難道不羞恥嗎？

對校長你無益處啫

咁都講得出 仲要做到校長

終極奶共狗

錢大康真係錢字行頭

所以佢哋永遠話示威者有錢收
因為佢哋自己覺得無錢執 係唔可能出

你做校長對浸大無好處，對香港無好處

應該改一改個問題問校長

假設片段就係全部嘅事實（實際就係，但佢唔認同所以要講假設），如果你係片入面嘅受害人，你會唔會譴責警方濫用暴力濫捕？

可以講講我嘅邏輯邊度有誤嗎？你覺得黑警濫暴學生方仲賢，身為教育界嘅翹楚無責任運用自己嘅社會地位、影響力、公信力去譴責黑警、聲援方仲賢嗎？

冇著數既野就唔做，典型香港人

唔好唔記得好耐之前侵大有個普通話試

廢中 唸野 好奇怪
講 《咁做有乜用》

是非 黑白 對錯
都要講益處？自身名利？
點解香港會有d咁校長

呢十年八年女香港愈黎愈多人諗益處先做
依家無害人無害己 憑良心都要問益處
香港可唔可以唔好計到咁盡
愈黎愈撚灰

點會無益
乞啲精神支持俾方仲賢啫

明哲保身都唔代表要埋沒良知㗎嘛
始終佢有公信力、影響力，對教導啲是非不分嘅人可能都有少少喺辨別黑警濫暴問題嚴峻嘅作用

做校長做撚到咁，死撚咗佢好過啦

支大康
支翔

為左令廢老廢中支持我地，我宣佈保家衛國文宣行動正式開始

屌你老母錢大康

點解要有利益關係先做？

垃圾校長.

埋沒良心

可能我措辭、邏輯真係有不足之處，僅致致歉。

但既然都係香港嘅大學學生，香港嘅大學校長唔係都係持分者咩？牽涉其中㗎喎。
方仲賢唔係來自其他院校只係佢地好彩，但我深信每間院校都會有學生、教授同我地一齊發夢，將心比己如果出事嘅唔係浸大方仲賢，而係港大方仲賢、中大方仲賢、理大方仲賢、城大方仲賢呢？

與此同時，校長嘅身分同時都係一位老師

唔係叫你表態送唔送中，只係見到黑警過分咗，然後利用自身喺社會上嘅公信力、影響力開句聲譴責警方濫暴、聲援受害者方仲賢啫，憑良心說話咋，明哲保身都唔代表要埋沒良心㗎嘛，面對不公義仲唔發聲，同助紂為虐有乜分別？仲有咩面目立足教育界，並以大學校長身分自稱？

屌你老母校長

自己學生比人攪都唔幫手

校長讀屎片
每當仗義屠“狗”輩

奶共益處多多㖭

曲到直 可以直接套用係林鄭2個月以黎嘅記者會

自己D學生俾人砌連譴責都唔撚敢，垃撚圾，咁你做校長有乜撚野用？

乜料啊?!浸大集會無人UP???8月7號777政權大反撲!!

佢老母生佢出黎夠對個社會冇好處啦屌那星
咪撚再信校長 個個都係位高權重嘅偽君子

譴責警方, 就可減低下一個市民、學生被警察濫暴......
低九能校長

佢地的確虛偽，但無可否認位高權重係佢地唯一嘅價值
如果佢地肯用大學校長嘅身分開聲，肯用佢地嘅影響力、公信力話俾人知黑警濫暴嘅行為係錯嘅話，文宣就唔使日日捱更抵夜咁辛苦了

弱智都做到校長既咩?

正正就係睇穿左班撚樣根本唔會為班學生而發聲，更遑論佢地會幫手同個政權打對台

正人渣，咁學人做校長？

睇直播睇到火撚滾

打俾警察朋友解決??
即係教眾學生有正途唔走, 走精面?

譴責有咩益處??
正義係要講有無益處??

屌你老母啦

校蓄一隻
得罪警方無得返大陸拿著數呀

錢校長，訓醒未？你後面啲學生俾人搞呀！夠鐘落案告暴動喇！

錢大康食狗屎

佢俾人走開後門

自己後面啲學生俾人搞，但就連憑良心說話都唔敢

校長責任所在
學生出事時身為校長都唔支持 食得屎啦

我唔相信只得浸大有學生被捕，但暫時未見有校長指責黑警濫暴同濫捕，大膽推斷：香港幾乎係大部分嘅大學都食得屎了

其實大家浸大學生不如諗下plan b
如果佢放咗出嚟就tvbb結局
但如果佢畀人charge就大家一鑊熟
如果冇plan B 同錢大康冇分別

言下之意即係應該勇武抗暴

發聲明譴責黑警濫權都勇武咩？

利申 勇武義士好型 日j勇武巴嘅打狗gif20次 非勇武巴不嫁

所以先想拉埋其他校長落水，大家一鑊熟

佢俾人charge就真係10碌8碌了，琴日浸大俾錢大康擺上枱嗰個聲稱會酌情處理佢個學位，應該都仲有書讀嘅

換晒d紅底校長嚟做就係要逐步壓制香港d大學生

推 垃圾究竟憑咩做校長

賤人

[突發]［警處文件］黑警不拘捕元朗白衫人原因流出！

譴責黑警濫暴
聲援方仲賢
恥與錢大康為伍

其實句野佢同自己講，譴責警方對我有咩益處？答案=冇

譴責係講公義
咁都叫校長 乜都利益

直接問 我打你一拳 你會唔會譴責我好過啦

雖然我唔太想用777記者會上回答記者點解淨係識得譴責既回答做例子，但睇返錢校長琴晚遊花園既表現，我相信同類人既說話套落同類人身上都未嘗不可

「因為如果政府唔譴責，就會向外界傅達一種訊息，...是可以被接受，...所以政府必須譴責...的行為」

而錢校長既不譴責，亦不投訴，所傅達嘅係一種點樣既訊息？就係公眾/藍絲會認為連校長自己都認為自己學生理虧。

有一個咁既校長，我為浸大感到難過

佢講嘢1999，但之後應該有補充話對方仲賢有咩益處嘅

只係佢無恥無良先連句「我認為警察濫暴」都唔願意宣之於口，連一個對方仲賢小小嘅支持都吝嗇施捨

為左正義

用盡借口幫克警
浸大校長 無人性

佢身為校長，用身教 教所以同學做人要對自己有益處嘅事先好做，咁好校長邊到搵？

我得到的路邊社消息是，張翔母校南京大學一早已經決定聘請他了。張翔亦已答應，並做好離職前的準備。然而南京大學忽然亮出了一個非常辣的條件，就是要求張翔及他的家人包括妻兒，都同樣放棄美國籍！

可以拍返套奶共袋底18式放上thisav俾各位同學學習